通車3日 高鐵客量跌至3.8萬

2018年09月27日

通車3日 高鐵客量跌至3.8萬

李聖基

【本報訊】高鐵西九龍站客量持續下滑，除前日只有約3.8萬人次透過高鐵西九龍站出入境外，港鐵昨亦指現時只預售出約28萬張高鐵車票，以未來30日計算，即每日不到1萬張。港鐵又指，早前黃雨期間站內的漏水問題只是「滴水」問題，指傳媒似乎誇大問題。

李聖基：滴水唔係漏水

高鐵西九站投入運作短短數天，已出現取票安排混亂等問題。不過港鐵車務營運主管（高速鐵路）李聖基日前在記者會上表示，車站運作大致暢順，周日至周二有逾16萬人次經高鐵西九龍站進出香港。

他續稱，連同十一黃金周，高鐵西九龍站已預售未來30日共約28萬張高鐵車票，即平均每日不到1萬張。對於銷售情況是否未如理想，他只表示不少旅客會選擇在假期前一兩天才購買車票，故不宜在現階段評論銷售情況。

早前黃雨令車站多處漏水，李聖基在會上自詡有多年「治水」經驗，並指以高鐵西九龍站這般龐大的玻璃建築，在豪雨期間出現滲水屬正常，「我覺得大家誇張咗，嗰啲只係滴水唔係漏水。」他重申車站結構在風災後仍然穩妥。

李聖基指，留意到領取內地高鐵車票網站「12306」實體票，以及購買高鐵內地段非跨境車票的旅客較預期多，已向負責的中鐵控股增設兩個，合共7個櫃位，未來亦希望在B1層加裝取票機以疏導人潮。不過他未有透露取票機投入服務的時間。

■記者羅智堅

上一則
上一則
政府工程疑致會展沉降

下一則
下一則
非常人物：英導演拼貼傘後時代 他們至少留下來

圓方居民開心返哂

不如咁？反正都起好左，不如影啲靚相，放喺公立醫院，俾排急症室啲人當符水燒左佢黎飲又好，當藥水膠布又好。

最重要同佢地講：「醫管局啲budget 去哂呢度架啦！」